CPU咁樣會唔會瀨嘢

用xps 13 駁egpu打親機throttlstop都見到cpu temperature max 到98 average都85-89
咁攬法會唔燒壞cpu

(有諗過換thermal paste 但係部機加咗5年保唔知得唔得)

如果notebook底墊nb cooler都無用就要換thermal plate

再唔係裝個intel xtu 改低dd電壓

paste*

notebook換液金啦
不過睇清楚舊heatsink接觸面係咪銅製

2010開始玩NB.
可以同你講 減幾多度都冇用,

以 8750H 為例, 理論行 到3.8Ghz
假設FULL LOAD 係90度,
行3.3~3.5 Ghz
就算俾你降到5度 (理論) ,
佢都會用呢5度, 追番Hz,
到時一樣都係 90度,
但行3.4~3.6 Ghz

結論係, 你降幾多溫, 都冇用,
佢都係會幫你提升效能, 直到你行到3.9,

另上J圖一張

最有效既降溫.,
請換DESKTOP,
一係自行上水冷俾部NB (整泥做咩???)

同埋, 長期高溫對DESKTOP CPU可能有傷,
NB,
2010 人生第一部NB, ASUS 玩到98度, KEEP左3年,
依家仲用到

98度對cpu黎講好小兒科
你驚供電頂唔順好過

set 110度嘅人路過...
CPU呢D非活動組件其實好耐熱嘅

macbook pro 長期9x度 bootcamp打機5年仲冇病冇痛 一次都未整過

自己diy上水冷咪得囉

成日聽人話8550U改得唔多-90.8mV已經好驚
Btw 散熱墊諗得過

認真問，真係有人diy水冷laptop又可以輕鬆拎出街？

Nani dafuq? J圖果部係diy水冷desktops 定咩

我部aero15x 粒8750h 長行3.9 85度左右

搭單問 xps打機打到cpu gpu都99%會唔會好快報廢

xps 13 8th i5

So far 8th i7 1 年未出事

但佢性價比屌打mac

Undervolt

巴打岩嘅 我都係屎忽痕諗下